[{"question":"বাংলা বর্ণমালায় স্বরবর্ণ কয়টি? ","optionA":"১৩টি","optionB":"১২টি","optionC":"১১টি","optionD":"১০টি","answer":3,"year":2007},{"question":"বাংলা সাহিত্যের আদি কবি কে? ","optionA":"কাহ্নপা","optionB":"চেগুনপা","optionC":"লুইপা","optionD":"ভূসুকুপা","answer":3,"year":2007},{"question":"তৎসম শব্দের ব্যবহার কোন্ রীতিতে বেশি হয়? ","optionA":"চলতি রীতি","optionB":"সাধু রীতি","optionC":"মিশ্র রীতি","optionD":"আঞ্চলিক রীতি","answer":2,"year":2007},{"question":"বাংলা ভাষায় প্রথম ব্যাকরণ রচনা করেন কে? ","optionA":"রাজা রামমোহন","optionB":"ব্রাসি হেলহেড","optionC":"মার্সম্যান","optionD":"অক্ষয় দত্ত","answer":1,"year":2007},{"question":"ফররুখ আহমদের শ্রেষ্ঠ কাব্যগ্রন্থের নাম কী? ","optionA":"পাখির বাসা","optionB":"সাত সাগরের মাঝি'","optionC":"হাতেমতাই","optionD":"নৌফেল ও হাতেম","answer":2,"year":2007},{"question":"প্রাচীনতম বাঙ্গালী মুসলমান কবি কে? ","optionA":"আলাওল","optionB":"সৈয়দ সুলতান","optionC":"মুহাম্মদ খান","optionD":"শাহ্ মুহাম্মাদ সগীর","answer":4,"year":2007},{"question":"মুসলমান নারী জাগরণের কবি - ","optionA":"সামসুন্নাহার","optionB":"ফজিলাতুন্নেছা","optionC":"ফয়জুন্নেছা","optionD":"বেগম রোকেয়া","answer":4,"year":2007},{"question":"‘শ্রীকৃষ্ণকীর্তনের’ রচয়িতা কে? ","optionA":"বডু চণ্ডীদাস","optionB":"দীন চণ্ডীদাস","optionC":"জ্ঞানদাস","optionD":"দীজ চণ্ডীদাস","answer":1,"year":2007},{"question":"'চাচা কাহিনী''র লেখক কে? ","optionA":"শওকত ওসমান","optionB":"ফররুখ আহমদ","optionC":"সৈয়দ মুজতবা আলী","optionD":"কাজী নজরুল ইসলাম","answer":3,"year":2007},{"question":"বাংলা কথ্যভাষার আদি গ্রন্থ কোনটি? ","optionA":"মিশনারি জীবণ","optionB":"প্রভু যিশুর বানী","optionC":"ফুলমনি ও করুণার বিবরণ","optionD":"কৃপার শাস্ত্রের অর্থভেদ","answer":4,"year":2007},{"question":"কবি আলাওলের জন্মস্থান কোথায়? ","optionA":"চট্টগ্রামের জোব্রা","optionB":"বার্মার আরাকান","optionC":"ফতেহাবাদ পরগনা","optionD":"ফরিদপুরের সুরেশ্বর","answer":3,"year":2007},{"question":"'অনল-প্রবাহ' রচনা করেন- ","optionA":"মজাম্মেল হক","optionB":"এয়াকুব আলী চৌধুরী","optionC":"মুনিরুজ্জামান ইসলামাবাদি","optionD":"সৈয়দ ইসমাইল হোসেন সিরাজী","answer":4,"year":2007},{"question":"'অগ্নিবীণা' কাব্যের প্রথম কবিতা কোনটি? ","optionA":"বিদ্রোহী","optionB":"প্রলয়োল্লাস","optionC":"ধূমকেতু","optionD":"অগ্রপথিক","answer":2,"year":2007},{"question":"বাংলা সাহিত্যে কথ্যরীতি প্রচলনে কোন পত্রিকার অবদান বেশি? ","optionA":"বঙ্গদর্শন","optionB":"কল্লোল","optionC":"সবুজপত্র","optionD":"কালিকলম","answer":3,"year":2007},{"question":"'জনৈক' শব্দটির সন্ধি বিচ্ছেদ- ","optionA":"জন + ইক","optionB":"জন + এক","optionC":"জনৈ +এক","optionD":"জন + ঈক","answer":2,"year":2007},{"question":"বাক্যের তিনটি গুণ কী কী? ","optionA":"আকাঙ্ক্ষা, আসক্তি ও বিধেয়","optionB":"আকাঙ্ক্ষা, আসত্তি ও যোগ্যতা","optionC":"যোগ্যতা , উদ্দেশ্য ও বিধেয়","optionD":"কোনটিই নয়","answer":2,"year":2007},{"question":"' একাত্তরের চিঠি' কোন জাতীয় রচনা? ","optionA":"মুক্তিযুদ্ধভিত্তিক উপন্যাস","optionB":"মুক্তিযোদ্ধাদের পত্র সংকলন","optionC":"ভিন্নধর্মী ডায়েরী","optionD":"মুক্তিযুদ্ধের বিবরন","answer":2,"year":2007},{"question":"বাংলা একাডেমী কোন বছর প্রতিষ্ঠিত হয়? ","optionA":"১৯৫২ খ্রিস্টাব্দে","optionB":"১৩৫৫ বঙ্গাব্দে","optionC":"১৯৫৫ খ্রিস্টাব্দে","optionD":"১৩৫২ বঙ্গাব্দে","answer":3,"year":2007},{"question":"সনেট কবিতার প্রবর্তক কে? ","optionA":"রজনীকান্ত সেন","optionB":"মাইকেল মধুসূদন দত্ত","optionC":"দিজেন্দ্রজাল রায়","optionD":"অতুলপ্রসাদ সেন","answer":2,"year":2007},{"question":"সমাস ভাষাকে কী করে? ","optionA":"বিস্তৃত করে","optionB":"অর্থপূর্ণ করে","optionC":"অর্থের রূপান্তর করে","optionD":"সংক্ষেপ করে","answer":4,"year":2007},{"question":"I have not heard from him__ ","optionA":"for long","optionB":"since long","optionC":"for a long time","optionD":"long since","answer":1,"year":2007},{"question":"Honey is__sweet. ","optionA":"too much","optionB":"Very","optionC":"much too","optionD":"excessive","answer":2,"year":2007},{"question":"Your conduct admits __ no excuse. ","optionA":"of","optionB":"for","optionC":"To","optionD":"at","answer":1,"year":2007},{"question":"He had a __ headache. ","optionA":"acute","optionB":"serious","optionC":"bad","optionD":"strong","answer":3,"year":2007},{"question":"I shall not __ the examination this year ","optionA":"go for","optionB":"sit","optionC":"Give","optionD":"appear at","answer":4,"year":2007},{"question":"They travelled to Savar__ ","optionA":"by walking","optionB":"on foot","optionC":"on their feet","optionD":"by foot","answer":2,"year":2007},{"question":"He said that he __ be unable to come. ","optionA":"will","optionB":"shall","optionC":"should","optionD":"would","answer":4,"year":2007},{"question":"Naither Rini nor Simi __ qualified for the job. ","optionA":"is","optionB":"Are","optionC":"were","optionD":"had","answer":1,"year":2007},{"question":"He said that he __ the previous day. ","optionA":"has come","optionB":"came","optionC":"had come","optionD":"arrived","answer":3,"year":2007},{"question":"He watched the boat __ down the river. ","optionA":"had floated","optionB":"was floating","optionC":"to float","optionD":"floating","answer":4,"year":2007},{"question":"'Sky' is to 'bird as water is to-' ","optionA":"feather","optionB":"fish","optionC":"boat","optionD":"lotus","answer":2,"year":2007},{"question":"'Good' is to 'bad' as 'white' is to__ ","optionA":"Dark","optionB":"grey","optionC":"black","optionD":"ebony","answer":3,"year":2007},{"question":"'Botany' is to 'plants' as 'Zoology' is to-. ","optionA":"dear","optionB":"animals","optionC":"trees","optionD":"Flowers","answer":2,"year":2007},{"question":"The bad news struck him like a bolt from the---- ","optionA":"blue","optionB":"firmament","optionC":"heavens","optionD":"sky","answer":1,"year":2007},{"question":"When one is 'pragmatic' he is being- ","optionA":"fussy","optionB":"Wasteful","optionC":"productive","optionD":"practical","answer":4,"year":2007},{"question":"\"\"\"Into the __ of death rode the six hundred.\"\"\" ","optionA":"City","optionB":"tunnel","optionC":"valley","optionD":"road","answer":3,"year":2007},{"question":"\"\"\"To be or not to be, that is the__\"\".\" ","optionA":"question","optionB":"answer","optionC":"Meaning","optionD":"isssue","answer":1,"year":2007},{"question":"\"\"\"I have a __ that one day this nation will live out the true meaning of its creed that all men are created equal\"\"\" ","optionA":"dream","optionB":"hope","optionC":"Desire","optionD":"wish","answer":1,"year":2007},{"question":"Who wrote the two famous novels , 'David Copperfiled' and 'The Tale Of Tow Cities' ","optionA":"George Eliot","optionB":"Charles Dickens","optionC":"Janne Austen","optionD":"Thomas Hardy","answer":2,"year":2007},{"question":"Who wrote the plays , 'The Tempest' and 'The Mid Summer Night's Dream'? ","optionA":"William Shakespeare","optionB":"John Dryden","optionC":"Christopher","optionD":"Ben Johnson","answer":1,"year":2007},{"question":"ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয় প্রতিষ্ঠিত হয় কোন সালে? ","optionA":"১৯০৫","optionB":"১৯১১","optionC":"১৯৩৫","optionD":"১৯২১","answer":4,"year":2007},{"question":"বাংলাদেশে কয়টি সরকারি বিশ্ববিদ্যালয় রয়েছে? ","optionA":"১৪ টি","optionB":"২৪ টি","optionC":"৪১ টি","optionD":"৫০ টি","answer":3,"year":2007},{"question":"বঙ্গভঙ্গের সময় ভারত এর গভর্নর জেনারেল কে ছিলেন? ","optionA":"লর্ড মাউন্টব্যাটেন","optionB":"লর্ড ডালহৌসি","optionC":"লর্ড ওয়েলেসলি","optionD":"লর্ড কার্জন","answer":4,"year":2007},{"question":"বাংলাদেশের ক্ষুদ্রতম ইউনিয়ন পরিষদ কোনটি? ","optionA":"মুজিবনগর","optionB":"হাজীপুর","optionC":"সেন্টমার্টিন","optionD":"চোদ্দগ্রাম","answer":2,"year":2007},{"question":"আইএলও- এর সদর দপ্তর কোথায় অবস্থিত? ","optionA":"লন্ডন","optionB":"নিউইয়র্ক","optionC":"দিল্লি","optionD":"জেনেভা","answer":4,"year":2007},{"question":"এসকাপের সদর দপ্তর কোথায় অবস্থিত? ","optionA":"সিঙ্গাপুর","optionB":"দিল্লি","optionC":"ব্যাংকক","optionD":"কলম্বো","answer":3,"year":2007},{"question":"ইউরোপীয় ইউনিয়নের সদরদপ্তর কোথায়? ","optionA":"লন্ডন","optionB":"বন","optionC":"ব্রাসেলস্","optionD":"প্যারিস","answer":3,"year":2007},{"question":"বাংলাদেশকে প্রথম স্বীকৃতিদানকারী দেশ কোনটি? ","optionA":"শ্রীলংকা","optionB":"মায়ানমার","optionC":"রাশিয়া","optionD":"ভূটান","answer":4,"year":2007},{"question":"বাংলাদেশের প্রথম রাষ্ট্রপতির নাম কী? ","optionA":"ক্যাপ্টেন মনসুর আলী","optionB":"শেখ মুজিবুর রাহমান","optionC":"তাজউদ্দীন আহমদ","optionD":"সৈয়দ নজরুল ইসলাম","answer":2,"year":2007},{"question":"সুলতানি আমলে বাংলার রাজধানীর নাম কী ছিল? ","optionA":"ঢাকা","optionB":"গৌড়","optionC":"জাহাঙ্গীরনগর","optionD":"সোনারগাঁ","answer":2,"year":2007},{"question":"বাংলাদেশের মুক্তিযুদ্ধের প্রধান সেনাপতি কে ছিলেন? ","optionA":"জেনারেল আতাউল গনি ওসমানী","optionB":"শেখ মুজিবুর রাহমান","optionC":"তাজউদ্দীন আহমদ","optionD":"ক্যাপ্টেন মনসুর আলী","answer":1,"year":2007},{"question":"পার্বত্য চট্টগ্রামে কয়টি জেলা আছে? ","optionA":"৩ টি","optionB":"৫টি","optionC":"৭ টি","optionD":"৯ টি","answer":1,"year":2007},{"question":"East London কোথায় অবস্থিত? ","optionA":"আমারিকায়","optionB":"দক্ষিণ আফ্রিকায়","optionC":"জার্মানিতে","optionD":"ইংল্যান্ডে","answer":2,"year":2007},{"question":"ব্রিটিশ ভারতের শেষ ভাইসরয় কে ছিলেন? ","optionA":"লর্ড বেন্টিঙ্ক","optionB":"লর্ড কার্জন","optionC":"লর্ড মাউন্টব্যাটেন","optionD":"লর্ড ওয়াভেল","answer":3,"year":2007},{"question":"স্বাধীনতা যুদ্ধকালে বাংলাদেশকে কয়টি সেক্টরে ভাগ করা হয়েছিল? ","optionA":"১২","optionB":"৯","optionC":"১০","optionD":"১১","answer":4,"year":2007},{"question":"মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের বর্তমান পররাষ্ট্রমন্ত্রীর নাম কী? ","optionA":"হিলারি ক্লিনটন","optionB":"রবার্ট গেইট","optionC":"জন কেরি","optionD":"কন্ডোলিসা রাইস","answer":3,"year":2007},{"question":"ভারত এর বর্তমান প্রধানমন্ত্রীর নাম কী? ","optionA":"ড. মনমোহন সিং","optionB":"নরেন্দ্র মোদি","optionC":"মমতা বানার্জি","optionD":"রাহুল গান্ধী","answer":2,"year":2007},{"question":"জাতিসংঘের সদর দপ্তর কোথায় অবস্থিত? ","optionA":"জেনেভায়","optionB":"নিউইয়র্ক","optionC":"হেগে","optionD":"প্যারিসে","answer":2,"year":2007},{"question":"সার্কের সচিবালয় কোথায় অবস্থিত? ","optionA":"ইসলামাবাদ","optionB":"কাঠমুন্ডু","optionC":"দিল্লি","optionD":"ঢাকা","answer":2,"year":2007},{"question":"টেকনাফ কোন নদীর তীরে অবস্থিত? ","optionA":"নাফ","optionB":"যমুনা","optionC":"পদ্মা","optionD":"কর্ণফুলী","answer":1,"year":2007},{"question":"কম্পিউটারের স্থায়ী স্মৃতিশক্তিকে কি বলে ? ","optionA":"ROM","optionB":"RAM","optionC":"সফটওয়্যার","optionD":"হার্ডওয়্যার","answer":1,"year":2007},{"question":"সবচেয়ে শক্তিশালী সৌরচুল্লী তৈরি করা হয়েছে কোন রাষ্ট্রে? ","optionA":"জাপান","optionB":"ভারত","optionC":"যুক্তরাষ্ট্র","optionD":"নেপাল","answer":1,"year":2007},{"question":"ফটোইলেকট্রিক কোষের ওপর আলোক পড়লে কী উৎপন্ন হয়? ","optionA":"তাপ","optionB":"চুম্বক","optionC":"বিদ্যুৎ","optionD":"কিছু হয় না","answer":3,"year":2007},{"question":"যে সব নিউক্লিয়াসের নিউট্রন সংখ্যা সমান কিন্তু ভর সংখ্যা সমান নয় তাদের কে বলা হয়- ","optionA":"আইসোটোপ","optionB":"আইসোমার","optionC":"আইসোবার","optionD":"আইসোটোন","answer":4,"year":2007},{"question":"চাঁদ দিগন্তের কাছে অনেক বড় দেখায় , তার কারণ কি ? ","optionA":"আলোর বিচ্ছুরণ","optionB":"বায়ুমন্ডলীয় প্রতিসরণ","optionC":"অপবর্তন","optionD":"দৃষ্টিভ্রম","answer":2,"year":2007},{"question":"লাল আলোতে নীল রং এর বস্তু কেমন দেখায়? ","optionA":"বেগুনি","optionB":"সবুজ","optionC":"কালো","optionD":"হলুদ","answer":3,"year":2007},{"question":"বৈদ্যুতিক বাল্বের ফিলামেন্ট কি ধাতু দিয়ে তৈরি ? ","optionA":"টাংস্টেন ধাতু দিয়ে","optionB":"তামা দিয়ে","optionC":"সীসা দিয়ে","optionD":"সঙ্কর ধাতু দিয়ে","answer":1,"year":2007},{"question":"জারণ বিক্রিয়ায় কী ঘটে? ","optionA":"ইলেক্ট্রন আদান-প্রদান","optionB":"ইলেক্ট্রন বর্জন","optionC":"ইলেক্ট্রন গ্রহণ","optionD":"শুধু তাপ উৎপন্ন হয়","answer":2,"year":2007},{"question":"নিচের কোনটি ক্ষারকীয় অক্সাইড ","optionA":"P<sub>4</sub>O<sub>10</sub>","optionB":"ZnO","optionC":"CO","optionD":"MgO","answer":4,"year":2007},{"question":"কোন ধাতুটি পানি অপেক্ষা হালকা ? ","optionA":"সোডিয়াম","optionB":"ম্যাগনেসিয়াম","optionC":"ক্যালসিয়াম","optionD":"পটাসিয়াম","answer":1,"year":2007},{"question":"পারমানবিক চুল্লিতে তাপ পরিবাহক হিসেবে কোন ধাতু ব্যবহৃত হয় ? ","optionA":"ম্যাগনেসিয়াম","optionB":"পটাসিয়াম","optionC":"জিংক","optionD":"সোডিয়াম","answer":4,"year":2007},{"question":"কোন বিজ্ঞানী রোগজীবাণু তত্ত্ব উদ্ভাবন করেন? ","optionA":"ডারউইন","optionB":"প্রিস্টলী","optionC":"ল্যাভয়েসিয়ে","optionD":"লুইপাস্তুর","answer":4,"year":2007},{"question":"সুষম খাদ্যের উপাদান কয়টি? ","optionA":"৪ টি","optionB":"৫ টি","optionC":"৬ টি","optionD":"৮ টি","answer":3,"year":2007},{"question":"গ্রীন হাউজে গাছ লাগানো হয় কেন ? ","optionA":"উষ্ণতা থেকে রক্ষা করার জন্য","optionB":"ঝড়-বৃষ্টি থেকে রক্ষার জন্য","optionC":"অত্যাধিক ঠান্ডা থেকে রক্ষা করার জন্য","optionD":"আত্যাধিক আলো থেকে রক্ষা করার জন্য","answer":3,"year":2007},{"question":"পৃথিবীর প্রথম বাণিজ্যিক যোগাযোগ কৃত্রিম উপগ্রহ কোনটি? ","optionA":"আলিবার্ড হল","optionB":"এস্ট্রেলার হল","optionC":"ওয়েরী হল","optionD":"কসমস","answer":1,"year":2007},{"question":"সূর্যপৃষ্ঠের উত্তাপ কত? ","optionA":"১২০০০ ডিগ্রী সেন্টিগ্রেড","optionB":"১০০০০ ডিগ্রী সেন্টিগ্রেড","optionC":"৮০০০ ডিগ্রী সেন্টিগ্রেড","optionD":"৬০০০ ডিগ্রী সেন্টিগ্রেড","answer":4,"year":2007},{"question":"জোয়ারের কত সময় পর ভাটার সৃষ্টি হয়? ","optionA":"৮ ঘণ্টা","optionB":"৬ ঘণ্টা ১৩ মি.","optionC":"১২ ঘণ্টা","optionD":"১৩ ঘণ্টা ১৫ মি.","answer":2,"year":2007},{"question":"কোনটি বায়ুর উপাদান নহে? ","optionA":"নাইট্রোজেন","optionB":"হাইড্রোজেন","optionC":"ফসফরাস","optionD":"কার্বন","answer":3,"year":2007},{"question":"আ্যলুমিনিয়াম সালফেটকে চলতি বাংলায় কী বলে ? ","optionA":"চুন","optionB":"সেভিং সোপ","optionC":"ফিটকিরি","optionD":"কস্টিক সোডা","answer":3,"year":2007},{"question":"কোন কোন স্থানে সলিড ফিনাইল ব্যাবহার করা হয়? ","optionA":"পায়খানা, প্রস্রাবখানায়","optionB":"গোসলখানায়","optionC":"পুকুরে","optionD":"নালায়","answer":1,"year":2007},{"question":"১০ থেকে ৬০ পর্যন্ত যে সকল মৌলিক সংখ্যার একক স্থানীয় অংক ৯ তাদের সমষ্টি কত? ","optionA":"১০৫","optionB":"৯৯","optionC":"১০৭","optionD":"১৪৬","answer":3,"year":2007},{"question":"৪০ সংখ্যাটি a হতে ১১ কম । গাণিতিক আকারে প্রকাশ করলে কী হবে? ","optionA":"a+৪০=১১","optionB":"a=৪০+১১","optionC":"a+১১=৪০","optionD":"a=৪০+১","answer":2,"year":2007},{"question":"পাঁচ অংকের ক্ষুদ্রতম সংখ্যা ও চার অংকের বৃহত্তম সংখ্যার অন্তর কত? ","optionA":"১০","optionB":"-১","optionC":"১","optionD":"৯","answer":3,"year":2007},{"question":"১.১, .০১ ও .০০১১ -এর সমষ্টি কত? ","optionA":"১.১১১১","optionB":"০.০১১১১","optionC":"১১.১১০১","optionD":"১.১০১১১","answer":1,"year":2007},{"question":"১.১৬ - এর সাধারন ভগ্নাংশ কোনটি? ","optionA":"১ <sup>৮</sup>/৪৫","optionB":"১ <sup>১৬</sup>/৯৯","optionC":"১ <sup>৪</sup>/২৫","optionD":"১ <sup>১</sup>/৬","answer":3,"year":2007},{"question":"৪ টি ১ টাকার নোট ও ৮ টি ২ টাকার নোট একত্রে ৮ টি ৫ টাকার নোটের কত অংশ? ","optionA":"১/১৬","optionB":"১/৮","optionC":"১/৪","optionD":"১/২","answer":4,"year":2007},{"question":"পরপর ৩ টি সংখ্যার গুনফল ১২০ হলে তাদের যোগফল হবে-- ","optionA":"১৫","optionB":"১৪","optionC":"১২","optionD":"৯","answer":1,"year":2007},{"question":"Which of the following integers has the most divisors? ","optionA":"88","optionB":"91","optionC":"95","optionD":"99","answer":1,"year":2007},{"question":"Succssive discount of 20% and 15% are equal to a single discount of- ","optionA":"34%","optionB":"32%","optionC":"30%","optionD":"35%","answer":2,"year":2007},{"question":"City B is 5 miles east of city A City C is 10 miles southeast of city B. Which of the following is the closed to the distance from city A to city C? ","optionA":"14 miles","optionB":"13 miles","optionC":"12 miles","optionD":"11 miles","answer":1,"year":2007},{"question":"''আব্দুল্লাহ'' উপন্যাসের রচয়িতা কে? ","optionA":"শেখ ফযলুল করিম","optionB":"মোহাম্মাদ নজীবর রহমান","optionC":"কাজী ইমদাদুল হক","optionD":"মমতাজ উদ্দিন আহমেদ","answer":3,"year":2007},{"question":"বঙ্কিমচন্দ্রের প্রথম উপন্যাস এর নাম- ","optionA":"কৃষ্ণ কান্তের উইল","optionB":"রজনী","optionC":"কপালকুণ্ডলা","optionD":"দুর্গেশনন্দিনী","answer":4,"year":2007},{"question":"দক্ষিণ তালপট্টি কোন নদীর মোহনায় অবস্থিত? ","optionA":"আড়িয়াল খাঁ","optionB":"হাড়িয়াভাঙ্গা","optionC":"তেতুলিয়া","optionD":"নাফ","answer":2,"year":2007},{"question":"বিশ্ব খাদ্য ও কৃষি সংস্থার সদর দপ্তর কোথায় অবস্থিত? ","optionA":"রোম","optionB":"লন্ডন","optionC":"প্যারিস","optionD":"জেনেভা","answer":1,"year":2007},{"question":"গৌড়ের সোনা মসজিদ কার আমলে নির্মিত হয়? ","optionA":"হোসেন শাহ্‌","optionB":"ফখরুদ্দিন মোবারক শাহ্‌","optionC":"শায়েস্তা খাঁ","optionD":"ঈশা খাঁ","answer":1,"year":2007},{"question":"'ডেভিস কাপ' কোন খেলায় দেয়া হয়? ","optionA":"লন টেনিস","optionB":"ব্যাডমিন্টন","optionC":"টেবিল টেনিস","optionD":"ক্রিকেট","answer":1,"year":2007},{"question":"পৃথিবীতে সবচেয়ে বেশি পাওয়া যায় কোন ধাতুটি? ","optionA":"সিলিকন","optionB":"পারদ","optionC":"ইস্পাত","optionD":"লোহা","answer":4,"year":2007},{"question":"অন্ধদের জন্য লিখনরীতির উদ্ভাবন করেন- ","optionA":"লুইস ব্রেইল","optionB":"কপার্নিকাস","optionC":"ডেভিটবোর","optionD":"টমাস আলভা এডিসন","answer":1,"year":2007},{"question":"পারমাণবিক চুল্লিতে কোন্ মৌল জ্বালানি হিসেবে ব্যবহার করা হয়? ","optionA":"পেট্রোলিয়াম","optionB":"ইউরেনিয়াম-২৩৫","optionC":"অক্সিজেন","optionD":"হাইড্রোজেন","answer":2,"year":2007},{"question":"বৈদ্যুতিক হিটার ও ইস্ত্রিতে কোন্ ধাতুর তার ব্যাবহার করা হয়? ","optionA":"তামা","optionB":"নাইক্রোম","optionC":"স্টেনিয়াম","optionD":"প্লাটিনাম","answer":2,"year":2007}]